\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{polynom}
\usepackage{../../../macros}

\title{Ex 120a@}
\date{}
\author{GRR20211795}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]

    \item \begin{equation}
        f(n) = \begin{cases}
                    n, & \text{se } n \leq 2 \\
                    5f(n-1)-7f(n-2)+3f(n-3), & \text{se } n \geq 3
               \end{cases}
    \end{equation}
    \hrulefill

    \item $f(n)$ satisfaz uma RLH cujo PC e 
    \begin{equation} \tag{PC}
        p(\lambda) = \lambda^3 - 5\lambda^2 + 7\lambda - 3
    \end{equation}

    \item Pelo Algoritmo de Briot-Ruffini, temos que
    \begin{center}
        \item \polyhornerscheme[x=1]{x^3 - 5x^2 + 7x - 3}
    \end{center}

    \item Isto e
    \begin{equation}
        p(\lambda) = (\lambda - 1)(\lambda^2 -4\lambda + 3)
    \end{equation}

    \item Aplicando a formula quadratica, temos
    \begin{equation}
        \lambda = \frac{4 \pm \sqrt{16 - 12}}{2} \implies \lambda_{1} = 3, \lambda_{2} = 1
    \end{equation}

    \item Isto e
    \begin{equation}
        p(\lambda) = (\lambda - 1)^2(\lambda - 3)
    \end{equation}

    \subitem Logo, as raizes do PC sao 1, 3
    \subitem Com multiplicade 2 e 1, respectivamentes
    
    \item Uma base para $\mathcal{R}(5, -7, 3)$ e 
    \begin{equation}
        \{n^01^n, n^11^n, 3^n \}
    \end{equation}

    \item e pelo corolario 36, temos
    \begin{equation}
        f(n) = an^{0}1^n + bn^{1}1^n + cn^{0}3^n = a + b + c3^n
    \end{equation}

    \item onde $a, b \text{ e } c$ sao a solucao de
    \begin{equation}
        \begin{cases}
            f(0) &= a + 0b + c3^0 \\
            f(1) &= a + 1b + c3^1 \\
            f(2) &= a + 2b + c3^2 
        \end{cases}
    \end{equation}

    \item Isto e
    \begin{equation}
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 & 1 \\
            1 & 1 & 3 \\
            1 & 2 & 9 \\
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            a \\
            b \\
            c \\
        \end{bmatrix}
        =
        \begin{bmatrix}
            0   \\
            1   \\
            2 
        \end{bmatrix}
    \end{equation}

    \item Agora basta resolver o sistema
    \subitem Pela regra de cramer, temos que
        \[ \vdots \]

    \item Ou seja
    \begin{equation}
        f(n) = a + bn + c3^n = 0 + 1n + 03^n = n
    \end{equation}
    \end{itemize}

\end{document}



